戴啟思提醒示威者：包圍警總如禁止警員進出 可能被控阻差辦公

by 眾新聞

「人權大狀」資深大律師戴啟思，關注近日包圍政府建築物的示威行動，他接受眾新聞訪問，提醒示威者包圍的同時不應禁止職員或公眾出入，因為單是造成進出異常困難，都有可能被檢控，例如包圍警察總部而不讓警員出入，可以構成阻差辦公。

根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》 第36條，任何人襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人，即屬犯罪，可判處監禁2年。